%@P:exocorcp
%@Auteur: IREM Strasbourg
\par Un groupe de 12 personnes mange dans un restaurant. Le montant de l'addition est 141~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
  \item Chaque personne devra-t-elle verser
    \begin{itemize}
    \item entre 5~\si{\EuRo} et 10~\si{\EuRo} ?
    \item entre 10~\si{\EuRo} et 20~\si{\EuRo} ?
    \item entre 20~\si{\EuRo} et 30~\si{\EuRo} ?
    \end{itemize}
  \item Calculer le montant exact de la somme versée par chaque personne.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{multicols}{4}
      \opmul[style=text]{12}{5}
      \par
      \opmul[style=text]{12}{10}
      \par
      \opmul[style=text]{12}{20}
      \par
      \opmul[style=text]{12}{30}
    \end{multicols}
Donc chaque personne doit verser entre 10 et 20~\si{\EuRo}.
\item\subitem{}\par\dispo{1}{\opdiv*{141}{12}{a}{b}\opdiv{141}{12}}{Donc chaque personne devra verser \opprint{a}~\si{\EuRo}.}
\end{myenumerate}